# Парсер конфигурации для Noxy

см. configuration_parser/example

## Основной класс

Объект класса **Configuration** выполяет всю работу по чтению, анализу, проверке, установке конфигурации и отчёте обо всём этом.

## Методы и основные элементы

- Метод **Set** принимет как аргумент имя файла с конфигурацией, читает его и, в случае успеха, сохраняет новую конфигурацию, иначе оставляет её неизменной.

- Для проверки валидности конфигурации без изменения текущей существует метод **Test**, также принимающий имя файла. Метод читает, анализирует конфигурацию и отвечает, валидна ли она.

- Оба метода возвращают объект класса **MethodResponse**, содержащий код ответа в поле code
``` C++
enum struct return_code {
    SUCCESS,
    RUNTIME_ERROR,
    FILE_OPENING_ERROR,
    LEXER_ERROR,
    PARSER_ERROR,
};
```
и сообщение об ошибке (в случае её наличия), включающее в себя имя файла, из которого читалась конфигурация и строку, в которой возникла ошибка, в поле message.

- Для получения конфигурации реализован метод **get_groups**,
``` C++
boost::optional<const std::vector<Group>&> get_groups();
```
возвращающий в общем случае boost::optional, в частности вектор обьектов типа Group,
``` C++
class Group {
public:
    const std::string& get_name() const;
    const std::vector<std::string>& get_servers() const;
    const std::vector<std::pair<std::string, int>>& get_back() const;
    const std::string& get_algorithm() const;
};
```
содержащих имя группы, ip-адреса серверов, ip-адреса и веса бэкенд-серверов и имя алгоритма.

- Так же существует метод **clear**, очищающий конфигурацию и помечающий ранее занимаемую ей память как свободную.

## Синтаксис конфигурации

### Общие правила

Файл с конфигурацией содержит в себе перечисление групп, состоящих из секций. За именем секции следует символ `:` (слитно или через символ табуляции). Если в секции больше одного элемента, каждый следует предворять символом `-` (опять же слитно или разделив их символом табуляции).

#### IPv4/IPv6

Можно использовать ip-адреса как IPv4, так и IPv6. При этом IPv4 пишется как обычно через точки, IPv6 – через двоеточия и обрамляется квадратными скобками. Через двоеточие слитно за адресом пишется порт.
```
2.181.195.47:28
[fdce:137d:0702:d033:4adb:48ed:b7b9:22d3]:61991
```
Байты между `.` (`:`) можно пропускать. В таком случае они будут считаться равными 0.

### Группы

Объявлеие группы выглядит как объявление её названия (не обязательно уникального) и объявление в фигурных скобках её секций.
```
group_name {
    ...
}
```

### Секции

Группы состоят из объявления трёх секций: "servers", "back" и "algorithm". Секции можно объявлять в любом порядке и количестве, но каждая секция должна быть упомянута не менее одного раза. При этом секция не может быть пустой, даже если она объявляется повторно.
```
group_name {
    servers: ...

    back: ...

    algorithm: ...
}
```

#### servers

Секция содержит ip-адреса и порты серверов, для которых действительна эта группа. Каждый порт должен быть упомянут не более одного раза. При неоднократном объявлении содержимое секций будет объединено.
```
servers: 210.116.173.213:342
```
```
servers:
    - 210.116.173.213:342
    - [ffc5:798d:86aa:a640:e807:8ba8:8e32:025c]:45610
```

#### back

Секция содержит ip-адреса и порты бэкенд-серверов, на которые проксируются запросы, получаемые указанными в этой группе серверами. Каждая комбинация ip-адрес + порт должна быть упомянута не более одного раза. После ip-адреса через символ табуляции следует число, обозначающее его вес для алгоритма балансировки. Допустимо не указывать веса, если алгоритму, указанному в этой группе, они не требуются. При неоднократном объявлении содержимое секций будет объединено.
```
back: 210.116.165.91:2787 20
```
```
back:
    - 210.116.165.91:2787                               7
    - 46.61.238.77:53309                                13
    - [6a62:ffc4:aed4:39b7:d6d9:3148:b1cf:95fd]:32082   5
    - [0a15:8522:8e9e:ec98:b2bf:0393:5747:a4bd]:58820   9
```

#### algorithm

Секция содержит имя алгоритма балансировки. Имя должно содержаться в KNOWN_ALGORITHMS:
``` C++
//configuration.hpp
typedef std::pair<std::string, bool> Algorithm;

const std::vector<Algorithm> KNOWN_ALGORITHMS = {
    Algorithm("round_robin", false),
    Algorithm("weighted_round_robin", true),
    Algorithm("smooth_round_robin", true),
    Algorithm("random", false)
};
```
Опираясь именно на эту коллекцию, идентифицировав алгоритм по имени, парсер понимает, нужны ли ему веса бэкенд-серверов. При неоднократном объявлении будет учтена только последняя секция.
```
algorithm: smooth_round_robin
```

### Комментарии

В файле конфигурации можно оставлять комментарии, начиная их символом `#`. С этого места и до конца строка будет проигнорирована.

***

Для конкретного примера см. configuration_parser/example
